【什么是GCD】

>   Grand Central Dispatch
>   (GCD，中文翻译)：由Apple开发的一个多核编程的较新的解决方法。

>    
>     它主要用于优化应用程序以支持多核处理器以及其他对称多处理系统。它是一个在线程池模式的基础上执行的并行任务。在Mac
>   OS X 10.6雪豹中首次推出，也可在IOS 4及以上版本使用。

【GCD的特点】

-   自动利用更多的CPU内核；

-   自动管理线程的声明周期——线程对程序员透明
